取代香港 《紐時》：台灣是亞洲言論自由堡壘！

〔即時新聞／綜合報導〕香港1997年回歸中國，原本是華語世界的言論自由堡壘，許多國際媒體和維權組織都在當地設總部，包括六四事件領袖、前美國中央情報局職員史諾登（Edward Snowden）都在香港獲得政治庇護，然而在中國國家主席習近平上任後，北京收緊對香港的控制，《紐約時報》今天上線的專欄認為，台灣如今已取代香港，成為亞洲言論自由的堡壘。

《紐時》專欄撰稿人何貴森（Chris Horton）以「亞洲的自由言論堡壘？香港靠邊站，現在已是台灣」為題，描述香港面臨北京加強控制，逐漸被台灣，現在台灣已成為亞洲最具活力的民主國家之一，吸引了曾經在香港的異議人士、維權團體，成為新的聚集地。文中提到，去年在香港舉辦的人權電影節今年將改在台灣舉行；香港銅鑼灣書店創辦人林榮基，計畫改在台灣設點。

另外，去年無國界記者組織也宣布，捨棄原本考慮的香港，將在台灣首都台北開設第一個亞洲辦事處。該組織榮譽成員、六四事件學生領袖吾爾開希表示，「香港原本是亞洲辦事處的首選，但現今中國不僅壓抑自己的人民，香港狀況也越來越嚴峻。」

香港人權電影節主辦人李丹認為，「香港對於資訊和媒體的管控越來越大，尤其是和人權有關的議題。若以言論自由環境來說，我認為台灣是亞洲最自由的地方，這裡沒有不能說的事情。」林榮基則說，「香港人可從台灣這裡學到過往經驗，而台灣人也能從香港看見中國大陸是如何管控香港的。」

何貴森也提到，台灣的自由來之不易，並提到鄭南榕過世29週年，當年鄭南榕自焚的行動，使台灣實現民主政府和更大的自由。無國界記者組織（RSF）東亞辦事處執行長艾瑋昂（Cedric Alviani）則說，「言論自由是台灣文化的重要組成部分」。

真心而家香港越折墮越開心

言論自由呢樣嘢係亞洲 真係Taiwan no.1

唔覺 台灣表面上係可以講任何既野
但內裡實質上係用群眾壓力去micromanage

咪係
如果認真計中國先係亞洲言論自由no1

終於知道啦咩

台仔打lol嬲嬲地屌下人老母都比人告得入

批鬥係源於階級
中共由古到今都好強調social segregation

正想講
屌人老母黎講香港真係冇得頂

咪假膠啦
我講緊既micromanagement 係foucaultian 既idea
中國係foucaultian學說黎講 係surveillance tyranny 何來自由之有

咁你應該收嗲 自己學下野喇

香港有言論自由咩？
呢個世界媒體唔係黨控（新加坡 中國）就係財團控制（美國 香港）
睇下東方就知咩事

言論自由有，但同樣打壓大
而個言論自由源於香港政府仲係冇咩力，相信支那落唔少order要做盡啲
廢老成日講㗎啦，咩你仲講到港獨政府已經好大量
香港政府到依家仲係「畏首畏尾」（相對支那），起碼佢硬過廿三條一定過到，佢都仲未做
一句講晒，香港嗰堆奴才連做奴才都差過人

日本有乜野比唔上台灣？

你望下台灣打機屌人老母都可以告你。

真心請教

台灣嘅討論區，一定要長篇大論發文或回應；
只用表情圖示回覆，就會被管理員Bam

聽講係黑社會影響到傳媒之類？

日本排名其實都好高
日本報紙發行量係世界第一
但可能政府做好多野確保nhk嘅地位而拉低咗

言論自由，如果係講緊法律層面以外就唔算數啦。

不過我都覺得台灣討論區啲所謂版規好撚on9

台灣行到民主自由呢步

當中死撚左幾多人

得來不易

台灣有「公然侮辱罪」嘅法律條文：
即使係出發類似仲中指嘅圖示，都會被提告

去到一個位就差唔多㗎啦
之後就數字遊戲，依個weight多啲排名又唔同

語言都死埋啦
不過其實除咗英國放權獨立嘅國家之外，大部份國家都「得來不易」啦
香港得來真係易啦，所以咪就嚟冇囉

比言論自由班台狗但個個都咁撚豬閪
剩係識講埋啲廢嘢

可惜台灣遲早被收回

香港人唔care嗰下先死 共產黨知你唔理自然得寸進尺

美國當台灣棋子only 一日大陸唔仆街台灣都唔會好過

香港淪陷

台灣言論自由

搵錢是最重要
搵夠自然移民

人哋言論自由係講緊比政府打唔打壓，你就講人哋討論區嘅規舉

講真如果台灣個條on9 法例
乜春公然侮辱罪可以廢除嘅話咁就真係亞洲第一

新加坡馬拉呢d呢？
台灣打機嘴炮都會拉人

btw香港霸咗幾耐？

好過香港1984年已經做咗棄子

台灣只係相對自由 係咪亞洲第一就要討論下

點都好 依家嘅台灣經濟要依賴大陸

坡仔同共產黨無咩分別

霸到2008京奧左右
之後中共加速打壓香港、外擴亞洲勢力、加大國際貿易逆差

其實好多都番左台灣，同港商一樣比人用完即棄

習種 689一上場就

吓？台灣啲討論區圖都冇張講碌撚呀？

係咪拋啲專業名詞就睇落勁啲？